號稱「小趙薇」 支那外交部冷艷美女翻譯走紅

歷年大陸全國兩會記者會上，主席台上美女翻譯的出現都能引起網路上的關注。港媒報導，日前十三屆全國人大二次會議舉行記者會，有「小趙薇」之稱的外交部美女翻譯張京亮相，再度成為媒體話題焦點。

香港01報導，資料顯示，張京2003年從杭州外國語學校畢業，保送到外交學院英語專業，2007年進入中國外交部翻譯室英文處從事口筆譯工作。

2008年至2009年公派英國留學獲碩士學位，其後多次承擔「黨和國家領導人」外事活動口筆譯任務。

2013年3月11日，中國十二屆全國人大一次會議新聞中心舉行記者會，張京因為神似女明星趙薇而引起不少媒體的注意。

張京不僅翻譯神情專注，還被冠以「冷艷」的標籤。據悉，她還擅長唱歌、跳舞、表演和畫畫，最喜歡的運動是打排球。網上資料顯示，她的先生也從事外交工作。

據杭州外國語學校網站訊息，杭外建校近50年來，已有30多名畢業生在外交部工作。值得一提的是，大陸國家主席習近平的女兒習明澤2006年至2008年期間，就讀於杭州外國語學校學習法語。

垃圾支那臭閪

邊撚度似趙薇

顏值唔錯

唔知點解我覺得有啲似華春螢

都係華春瑩正啲

稅局要搵上門了

口交部

要禁實個頭係咁屌佢個嘴

個鼻同嘴
係得對眼叫有啲鳳眼
係咪支那已經冇自然嘅人
全部都整容異型
依啲樣喺香港一早俾人話係雞啦

開個盤睇佢幾時去外國居留

實要晚晚同幹部開 ot 啦

趙薇就俾人查身家嘅

g